政府擬以「參與恐怖主義」為名禁市民離境 諮詢期今日5時完結

香港立法會正就《2017年聯合國(反恐怖主義措施)(修訂)條例草案》進行公眾諮詢，其中保安局建議立法「禁止任何香港永久性居民離開或登上運輸工具意圖離開香港或香港以外地方前往外國，以作出、籌劃、籌備或參與恐怖主義行為，或提供或接受恐怖主義培訓」。

保安局表示曾於2017年3月9日向香港律師會作簡介，而最後共接獲 1 0 份意見書，全部表示普遍支持。

然而，有關條例或會抵觸市民出入境自由。

會議議程及相關文件：

有興趣的人士或團體請於2017年9月28日（星期四）下午5時或之前提交網上回覆表格和意見書。

意見書可以透過電郵、郵遞或傳真方式遞交，詳情如下：

郵遞地址：
香港中區
立法會道1號
立法會綜合大樓
立法會秘書處
《2017年聯合國(反恐怖主義措施)(修訂)條例草案》委員會秘書

傳真號碼： 2185 7845
電話號碼： 3919 3226 或 3919 3209
電郵地址： bc_59_16@legco.gov.hk

去isis見工都唔得？

CLS!!

屌你老母係咪痴線

保安局表示曾於2017年3月9日向香港律師會作簡介，而最後共接獲 1 0 份意見書，全部表示普遍支持。

律師會有冇出聲明解釋下立場

保安局建議立法「禁止任何香港永久性居民離開或登上運輸工具意圖離開香港或香港以外地方前往外國，以作出、籌劃、籌備或參與恐怖主義行為，或提供或接受恐怖主義培訓」

鄰國

推

咁姐係出國開港獨研究會都可以用參與恐怖主義唔比你出境啦

>>另一方面，立法會文件顯示，政府或會向法庭申請指明某人為恐怖分子。

即係殖民地法庭話你係就係？

恐怖主義為名, 實為打擊勾結外國勢力 (出席學術研討都唔得)

「作出、籌劃、籌備或參與恐怖主義行為」

條例範圍闊過李家超老母個閪！

任佢屈！

只要將港獨列為恐怖主義

哈 ! 同大陸唔比人出國一樣.

違反基本法冇校長出聲?
違反基本法嘅事冇討論空間

中國一早話彊獨藏獨個啲係恐怖主義啦

遲啲同新疆一樣要上繳 passport

公開宣揚「殺無赦」呢種恐怖主義嘅人，應該第一個禁出境

出入境自由都冇埋
正

游B無得旅行了

1. 想令本土派去台灣或美國講野都唔得

2. 捉埋貪官

係飛機一提港獨就可以無限期扣留?

唔立法又怕真係isis都阻唔到
立左又怕中共

香港居民有旅行和出入境的自由

大家把握時間寫意見書反對啦！

得返4.5個鐘！

點定義恐怖主義
跟國際定中國特色既恐怖主義

阻唔到 isis 架

佢條修訂唔係限制ISIS入境香港

係限制香港永久居民出境

>>另一方面，立法會文件顯示，政府或會向法庭申請指明某人為恐怖分子。

咁暴動案D人, 坐完監都可能以後唔比出境

黃台仰就肯定死硬啦

我思疑你去搵達賴開會, 唔比出境！

五毛三色貓咁好人幫手推post呀

香港

禁出境有鬼用
好似侵侵咁禁入境就話

想走資移民？問左777未

快啲幫手反對

投過泛民 = 參與恐怖主義

本來而家法院先可以禁止人出境。
而家777想用行政手段都可以禁止人出境

有無link比我send意見書？

港豬死定了

g風天奇堡主無得走

到時黃之鋒想去美國尋求政治庇護都唔得
或者好似魚蛋革命個女仔出走台灣都唔得

西藏新疆2.0

無知一問, 恐怖分子唔係本身都有國際通緝令咩?

立法後呢類型活動應該可以禁市民離境參與

簡單講, 想鎖港唔俾你地搞大件事

中國特色恐怖主義

港豬純撚過羊咁都可以搞到船頭驚鬼船尾驚賊咁
支共真係廢撚閪

仲有, 點解咁嚴重既立法, 非建制議員冇人提???

講緊睇完facebook/twitter自願去做卒嗰啲freshmen

係咪以後連旅行都無得去

目的只有一個，剝奪異見人士自由，同中共一樣

嗰啲可以點prove

回流離地中產最開心
隨時成貼地

幫推

CLS

你知人係參加恐怖活動既之後唔比佢入境咪得
點解要禁出境

禁晒六七炸彈人出境
佢哋咪喺返香港放炸彈

屌你老母靠老屈限制你自由，駛唔駛學埋北京監視居住

好快就會連港獨都歸納入去恐怖主義，話D人想進行暴力行動

好撚恐怖

「《反恐條例》第5條亦賦予行政長官向法院提出申請，要求作出命令指明某人為恐怖分子、或某財產為恐怖分子財產的權力。」

屌，任佢屈

痴撚線

因為有老屈空間，你出過境就要拎證據，未出境可以話有理由相信

有冇諗過到時政府自編自導自演
然後屈落港獨度

閉關鎖港了

仆街 佢玩撚哂啦

有證明個人參與恐怖主義咪拉佢告佢
咁之後佢都出唔到境架啦
整呢條嘢好無謂
定有d「恐怖主義」唔拉得

仆街罪.....

咩叫做恐怖主義

推到更多人關注

佢個著眼點明顯唔係望入你罪，係唔想你出境去目的地，懷疑就得，唔駛證據，有得政治操作意味

死全家啦你

基本法
第 三 十 一 條
香 港 居 民 有 在 香 港 特 別 行 政 區 境 內 遷 徙 的 自 由 ， 有 移 居 其 他 ??家 和 地 區 的 自 由 。 香 港 居 民 有 旅 行 和 出 入 境 的 自 由 。 有 效 旅 行 證 件 的 持 有 人 ， 除 非 受 到 法 律 制 止 ， 可 自 由 離 開 香 港 特 別 行 政 區 ， 無 需 特 別 批 准 。

支持支那=恐怖主義

台灣應該唔包括，因為條法例只係話外國，而香港政府唔當台灣係「外國」。

不過其實現時就算冇條法例，政府都有辦法唔俾人出境。

Push

仆街了！

《2017年聯合國(反恐怖主義措施)(修訂)條例草案》委員會

委員名單
主 席 陳克勤議員, BBS, JP

委 員 涂謹申議員

謝偉俊議員, JP

胡志偉議員, MH

姚思榮議員, BBS

馬逢國議員, SBS, JP

陳志全議員

梁繼昌議員

葛珮帆議員, BBS, JP

盧偉國議員, SBS, MH, JP

鍾國斌議員

楊岳橋議員

吳永嘉議員, JP

何君堯議員, JP

周浩鼎議員

邵家輝議員

柯創盛議員, MH

容海恩議員

陳振英議員

(總數 : 19名委員)

秘 書 馬淑霞女士

法律顧問 李凱詩小姐

仆街了

Pish

萬一bno可以居英咪大鑊
趁人少少靜靜雞立咗法先

保安局表示曾於2017年3月9日向香港律師會作簡介，而最後共接獲 1 0 份意見書，全部表示普遍支持。

SOURCE:

法案委員會要求政府當局：
(f) 解釋為何《聯合國 (反恐措施 )條例》(第 575 章)擬議新訂第 11K 條只適用於香港永久性居民。

有無範本
等我copy and paste send出去

蝙蝠俠電影入面個種skyhook其實真有其事，用架飛機吊個鈎嚮半空，然後個人由高處跳下，夾硬鈎上架飛機，強行離境用

講錯咗，唔係高處跳下，係用汽球升起另一個鈎

出入境自由都會無埋？

如果唔係香港永久性居民就遣返佢啦
不過無國籍非永久居民同單程證來港人士呢

下一步係單程證取消計劃

已反映意見，強烈建議香港政府禁止香港國民前往恐怖主義國家，同時禁止恐怖主義國家蟈民來港。危害香港安全的官員亦應遣返去他們的祖國

SOURCE:

旅遊界姚思榮議員表示支持及早通過條例草案。

姚議員詢問，旅行代理商會否在無意間觸犯有關條例草案的立法會參考資料摘要第 5(c)段所提述的罪行。政府當局 回應時表示，條例草案所訂罪行的入罪門檻甚高，並須具犯罪意圖。

可唔可用外國護照離境？

blocked

針對永久性居民

唔理你乜護照, 亦唔理你國籍

總之你係「永久性居民」就中！

CLS！

真係老屈 莫須有

除非你用外國護照入境

只要你係永久性居民, 就中

佢個草案係唔理國籍

可以點搞

建制搞得都唔方好嘢

有咩COUNTER可以做?

何妖等人

釋法結果係即是你兩本護照
你係中國國內就係中國公民

亂打左少少，send 左 email，你地都 send 啦

本人反對此修訂。政府不應限制任何市民的出入境自由。其中，恐怖主義定義極廣，對於不同政見的市民，政府亦有空間以此條例禁止某人出境。

由於可操作上空間太大，而沒有機關可對此權力作制衡，因此修訂並不合理。

此致
委員會秘書

宜家好多case 係先拉人，再放人
入罪門檻高都無用

即係香港居民有外國護照一樣可以莫須有

已經send email 屌柒正苦。仲寫名已BCC 各大傳媒。叫佢咪亂delete

呢個年代偽造一d 追蹤唔到既證據話同恐怖主義有聯繫有咩咁難
如果由政府層級配合仲容易
法庭到時會話無辦法證明被告係被人陷害
咁就唔洗出境

準備申請政治庇護

同情咪冇事囉

謝偉俊議員詢問，《條例》擬議新訂第11K條為何只適用於香港永久性居民。政 府當局回應時表示，因應安理會第2178號決議的目的，即各會員國須防止本國國民為指明目的而進行旅程， 條例草案中就禁止任何人為指明目的而離開香港前往外國的建議只適用於香港永久性居民。

委員要求政府當局進一步解釋，為何《條例》擬議新訂第11K條只適用於香港永久性居民。

你試下係梁天琦？

支持立法，最多唔返香港

記得早一年保安部曾經講有 本土恐怖主義
指緊邊個自己諗

世界經濟論壇最新公佈的「全球競爭力報告」，香港排名雖較去年上升3位排第6，但司法獨立的評分就由去年第8至第13。律政司司長袁國強早上回應稱關注報告結果，但認為過去一年本港司法獨立並無絲毫受損，又指應以客觀事實看待司法獨立，「我睇唔到有任何因素影響香港司法獨立，我哋嘅法官仲係非常專業」。

袁國強稱，明白有些事情在觀感上影響香港和國際社會對本港司法獨立看法，但強調這些都只是主觀觀感，「我哋唔可以太主觀，到最後都要睇返事實」，稱看不到本港法官判案時受到任何外界干預，又指雖然香港司法獨立排名跌至13位，但仍是全亞洲成績最好的地區，他仍對本港司法制度充滿信心，港府會加強向港人以至國際社會解釋香港司法獨立的情況，令外界能有客觀、全面和準確的認識。袁並無回應記者提問即轉身離開

重點

共產主義都已經係恐怖主義

肯定係公開集會話要「殺無赦」既人

新加坡就係衰MOL
袁國強一人可以令香港司法獨立的評分跌得低過新加坡

cls

冇人理

Email sent

睇黎要準備返去坐大飛個年代

屌 又靜雞雞諮詢

謝偉俊問得幾好，點解只針對永久性居民，恐怖活動咁危險應該針對所有人喎

搏你動員唔切搞示威反對

SENT左
政府又諗著唔講唔覺咁做仆街野

竟然係 白偉俊 問

個委員會有楊岳橋架喎, 佢食左屎？

會議紀要唔見佢出聲

推！

得返1個鍾, 快send email！

個條例有域外效力架！

廿鳩幾件飯民議員

點解冇人提

個問題係次次都成功
你睇下la, 都無咩人討論就知GG

利申: sent

楊岳橋係委員會入面, 佢食左屎

搞搞同強國一樣
遲早玩死自己

forward比多d人知

11K條同11M條真係CLS！

正...美帝幾時取消關係法

第三十一條
香港居民有在香港特別行政區境內遷徙的自由，有移居其他國家和地區的自由。香港居民有旅行和出入境的自由。有效旅行證件的持有人，除非受到法律制止，可自由離開香港特別行政區，無需特別批准。

可唔可以JR

唔係唔想，係forward左之後，
大家都話

無可能

交比個獨裁傀儡政權 決定咩係恐怖主義？不了

條撚樣撐引入支那醫生㗎

究竟投票比楊岳橋班人係咪白痴黎

楊岳橋真係一個撚人黎

遲下拎黃傘鳩嗚都係恐怖主義

吓？香港學生去中國交流，訓練....

有撚用咩 而家根本正苦玩哂

你唔係香港永久性居民咪得

新疆化

垃圾泛民屌你老母

咁都要多D反對聲音

要有NOISE

如果唔係, 佢真係會直過

最後45 MIN

合法禁錮？

而家快d send 信

電郵主旨：反對《2017年聯合國(反恐怖主義措施)(修訂)條例草案》

正文：

敬啟者：

本人反對《2017年聯合國(反恐怖主義措施)(修訂)條例草案》 、特別是第 3C 部「禁止為指明目的而進行旅程」，現述其理由如下：

1. 現有《聯合國（反恐怖主義措施）條例》（香港法例第575章）（下稱《反恐條例》）已有足夠監禁刑罰 (14年) 懲處恐怖份子，理應已能防微杜漸、有能打擊恐怖主義活動。

2. 條例草案第 3C 部只針對「永久性居民」有欠穩妥，因為「非永久性居民」亦有入境權，草案未能防止「非永久性居民」到境外受訓。雖然「非永久性居民」可被遞解離境，但不能被遣送離境，而與香港有聯繫的「非永久性居民」亦理應有更高機會以非法手段返港進行恐怖活動。

3. 條例草案第 3C 部只針對「外國」有欠穩妥，因為根據《香港回歸條例》，外國能被解釋為對中華人民共和國以外的國家或地區的提述，即大陸、台灣、香港或澳門以外的地區。本人認為恐怖份子前往大陸接受恐怖活動訓練的機會不被其他地區低。

本人謹此陳詞反對草案。

張先生

4. 因預計香港居民會犯法而禁止他們離境造成白色恐怖、亦違反人權。這變相是在有「犯法行為」懲治「犯法思想」，因為在禁止他們離境後，他們根本沒有接受恐怖主義訓練。

5. 此條例能被濫用，以虛無的原因限制政見與政府不同人士的人離境。

已經send咗，真係痴撚線咁嘅惡法竟然完全冇人提起過 飯民係咪諗住連扮反抗都慳番

上面咁多Template, 大家快d send

執返靚 D 先：

電郵主旨：反對《2017年聯合國(反恐怖主義措施)(修訂)條例草案》

正文：

敬啟者：

本人反對《2017年聯合國(反恐怖主義措施)(修訂)條例草案》 、特別是第 3C 部「禁止為指明目的而進行旅程」，現述其理由如下：

1. 現有《聯合國（反恐怖主義措施）條例》（香港法例第575章）（下稱《反恐條例》）已有足夠監禁刑罰 (14年) 懲處恐怖份子，理應已能防微杜漸、有能打擊恐怖主義活動。

2. 條例草案第 3C 部只針對「永久性居民」有欠穩妥，因為「非永久性居民」亦有入境權，草案未能防止「非永久性居民」到境外受訓。雖然「非永久性居民」可被遞解離境，但不能被遣送離境，而與香港有聯繫的「非永久性居民」亦理應有更高機會以非法手段返港進行恐怖活動。

3. 條例草案第 3C 部只針對「外國」有欠穩妥，因為根據《香港回歸條例》，外國能被解釋為對中華人民共和國以外的國家或地區的提述，即大陸、台灣、香港或澳門以外的地區。本人認為恐怖份子前往大陸接受恐怖活動訓練的機會不被其他地區低。

4. 因預計香港居民會犯法而禁止他們離境造成白色恐怖、亦違反人權。這變相是在有「犯法行為」前懲治「犯法思想」，因為在禁止他們離境後，他們根本沒有接受恐怖主義訓練。

5. 此條例能被濫用，以虛無的原因限制政見與政府不同人士的人離境。

本人謹此陳詞反對草案。

張先生

淋病做乜都無人敢出聲

689 做乜都鬧，抵你地死啦，淋病你地鐘意丫馬

treegun 問過可唔可以將港獨派定義為恐怖份子
你唔支持政府就係港獨、就係恐怖份子

諮詢一日？
屌你老母從來冇聽過
乜撚嘢叫恐怖主義？ 喺世界觀角度都係關於伊斯蘭之類活動
喺中共法律底下 - 任吹

耶撚會有影響，唔比出國傳導。

CLS!

已send

sent

Last 5 mins

有資深法律界人士表示地底不屬於香港境內範圍，因此西九站內地底實行一地兩檢並沒有違反《基本法》。以「參與恐怖主義」為名禁市民離境會令市民不能乘搭地鐵及使用行人隧道。

send左
雖然好似無署到名 影唔影響?
我自己用小學雞打左一大篇垃圾出黎
岩用既拎去用

本人認為設立該條條例無助於解決問題，乃為治標不治本而且影響本地市民的法例。

該條條例用意為阻止恐怖主義在本港發生，但是政府要明白除去伊拉克，印度，叙利亞等等戰亂地區之外，在本土有恐怖份子的已發展國家實在是少之又少。在多數曾發生恐怖襲擊的國家之中（例如法國、英國），大多恐怖份子都是從其他國家入境犯案的。因此與其設立此法案，倒不如首先以更嚴謹方式去搜查入境人士有無可疑，而並非限制本港永久性市民出境，在問題根本解決。

其次，以上述理由「從外地入境的非本地居民比起本地居民有更高的機會率是恐怖分子之一」，本人無法理解該條法例只規限香港永久性居民出入境的用意。如果有外國恐怖分子以香港作中轉站，又或是即將襲擊香港，這條條例就未能起到它保護的作用，因為他們並非香港永久性居民。該條法例只規限香港永久性居民出入境實在是於理不合的。

再者，該條條例對於「作出、籌劃、籌備或參與恐怖主義行為，或提供或接受恐怖主義培訓」並未有詳盡解釋，定義模糊，也沒有相關準則說明何為恐怖主義行為，此舉與「文字獄」無疑。以近日何姓律師「殺無赦」論一看，香港某部分官員指出其言語可能有分為表面以及深層意思，無法構成恐嚇；但是之前的「重奪公民廣場」案，楊姓大律師即馬上指出「奪」字是十分暴力的詞語，要求重判該部分人士。如果沒有一個公平、穩定、平衡、正確的標準去定奪何謂「恐怖主義」，本人絕不贊成通過此條條例。

就以上問題，懇請立法會三思草案動機及標準，勿輕易侵犯本地永久性居民應有的權利。

此致
委員會秘書

[quote]send左
雖然好似無署到名 影唔影響?
我自己用小學雞文筆打左一大篇垃圾出黎
岩用既拎去用

支持

「又」玩撚完鳥香港

點解偏偏選9.28佔中3周年黎玩野

Last 1 mins

End game